「得享」SOGO盛況

「得享」SOGO盛況

5月11到27日期間，如無必要無謂到SOGO百貨一帶。半年一度的感謝周年慶大減價，吸引聞風湧至者狂掃貨，大陸豪客凌晨4時已大排長龍，都花上5、6位數字，搜刮化妝品、護膚品、名牌包包、花花煲……

不但逼爆各樓層，還殃及附近大街小巷甚至地鐵出入口，拖喼黨、掃貨黨、分貨黨、代理黨──搶搶搶！警方還出動藍帽子驅散阻塞通道的大陸客，但她們堅持擺攤般處理戰利品。

我何以「得享」盛況？因為要到地庫超市買禮物──Juchheim的年輪蛋糕和手作曲奇。我在神戶嚐過優質美味的甜點，念念不忘。這百年老店的店主是德國夫婦，曾在中國青島製作糕點，第一次世界大戰中更成為俘虜，被囚於日本集中營5年，之後他們在日定居創業，經歷艱難坎坷，這超人氣店舖於各地有分支，年輪蛋糕亦成為人們歡喜的禮物。

推開一層又一層的蝗群才到了地庫，買好了又得殺出重圍。聽得強國蝗大口氣，掃了3萬元的護膚化妝品，套裝也不算優惠，勝在有搶購氣氛，而且是正貨，放心！來「香港」購物不虞假劣毒，不過若是「大灣區」呢？還如此放心嗎？大灣區就是扯香港後腿搵替身，務求一起沈淪的水鬼。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com